9am 東區法院 救義士啊！ ！ ！

義士無罪 釋放義士

自推

阻阻你
廣傳，睇下會唔會有聽日既陪審團睇到。

我地香港人依家得返最後呢條路。46個人已經被控暴動罪。求下瘋狂係撚咁推呢個post比全香港人知

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

義士

推

陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由

陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由

今日會發生既事:
提堂黎講, 法庭書記會宣讀控罪, 法庭聽取答辯(Take Plea), 被告要回答認罪/唔認罪. 如果認罪，法庭聽取求情陳詞後就會考慮判刑, 如果唔認罪法官會將案件審訊排期移交至區域法院，之後批埋保釋同保釋條件, 被告去會計部交保釋金 (如果批保釋), 走得. (唔批就即時還押, unlikely)

就算第一庭都好細, 一定入唔晒 (平時都爆), 會去支持既人入到既請記得熄電話, 保持安靜, 唔好叫口號, 庭出面都唔好亂黎, 一陣拉埋告你藐視法庭就hihi, 出法院就如常啦

另外, 區域法院唔會有陪審團, 所以好可惜另外一個Post講陪審團否決權 () 係不成立, 而點解去區域法院, 點解冇陪審團, 請追一追另一位巴打呢個Post (), 亦請大家睇下入面既判詞, 你會為發現法庭同普通人對法律/正義既見解係好大出入

睇完你可能覺得法例on9, 暴動咁易入?? 咁既法治狗也不屌
其實香港法官/司法系統已經算公道
唔公義係在於執法同立法 , 亦正正係訴求既重點

希望義士能免除刑責 多謝你地既付出
大家加油 香港加油

狗仲多過人 救命

推爆自由閪

push

點救
劫獄咩